電影檢查監督 商經局委派

節錄

電影檢查監督 商經局委派

■紀錄片中也有抗爭者的分化與互諒。

根據《電檢條例》，電影檢查監督由商經局長委派的公職人員出任，現時由電影、報刊及物品管理專員出任，亦即本身為通訊事務總監的梁仲賢。回歸前他加入政府任職電訊工程師，之後晉升為總電訊工程師，2012年晉升為電訊管理局助理總監，三年後出任副總監（電訊），去年7月坐正。

相關新聞：《理大圍城》再受打壓 送審DVD遭碎屍 崔允信︰荒謬事一單接一單

檢查員小組 特首委任

通訊辦下設「電影、報刊及物品管理副專員」，由通訊事務副總監（廣播）的李若愚出任。。。。。。。

電影報刊辦提及對《理大圍城》的決定來自電影檢查員的判斷，現行法例下設有一個電影檢查員小組，由特首不時委任人士組成，。。。。。。

荒謬事一單接一單